[年經]若要生活好 切勿讀civil ！！！！！！！！！

又到一年一度放榜盛事
作為前輩我有責任奉勸各位
唔好讀civil!
唔好比新聞呃咗
唔好比親戚昆咗
唔好比薪酬報告水咗！！！

Civil已經爆煲 上年到今年都好難搵返engin黎做！！
好多同學都走左去做WS/ TO
市道極差見十份十份都冇
好多人都做唔返自己專業 浪費時間 可悲可嘆

行業文化極度智障
OT係應該 準時係罪人
做consultant唔ot? 炒！
做contractor唔ot?炒！
想做client? 讀hku拎first hon先講啦！

真係唔想各位同學重蹈覆轍
覺得4年後會係一番新氣象
但到個陣先黎後悔莫及！

而家有得轉就好快d轉
Nursing, 視光，物治 大把野可以揀
但就一！定！唔！好！揀！Ci！vil！！！

唯一有少少揸拿既就係3A2M 但又有幾多人入到

又想獨食1萬億，唔比人入行
poly civil香港第一

唔好以為人地擾敵，真係飽和架喇，
其實唔止civil，大部分construction都夕陽，等明日大愚先會有返起色

入到政府就fatfat
可惜好少人入到

Construction本身就係夕陽
多得有地產霸權同civil霸權先搞到construction喺香港千秋盛世
自己睇下HKIE入面有幾多percentage係civil or bs人就知咩事
搞到非construction相關既division好似吉祥物咁，間接阻住高科技發展

睇下外國，人地engine=高科技/製造業
係得香港engine=construction
屌佢老母

civil 可以移民
唔讀civil唔通讀垃圾bba

唔係唔可以做,但做civil,如果入唔到政府的話,注定係一個悲劇

移條鐵咩
得啲第三世界國家先對civil有demand
歐美civil死左好耐
要移民就cs/ee/me

咁如果都係N展唔揀civil仲可以揀咩

唔好講做，本身讀civil已經係悲劇
係得香港人先會咁痴迷civil
一講engine就係civil，一講工程就係起樓

鬼叫香港人對engine既認知就係得civil
cs/ee/me
讀好啲搏出國讀master移民

排板自

工時長，壓力大，環境差，文化差

但如果你鍾意搞人事，鍾意北上叫雞
工程界需要你

唔civil仲有咩其他野揀

EE or CS，讀好啲搏出國讀master

揀civil根本只可以留香港，比你移到民都搵唔到工
香港有civil霸權，外國主流玩高科技

香港工程界得construction咪環境差文化差
外國大把高科技工程，環境同文化一啲都唔差

CEG GEG 比 HKU 班人霸曬啲位

過來人，讀撚完搵左成年工，最後轉行

其實係因為入得hku都係勁人

geg係撚咩
geg比外國名校嫁
不過今年收左個ust